%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2015 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-devoir}
\usepackage{1920-pablo-paternault}
\usepackage[a6paper,margin=1.5cm]{geometry}

\pagestyle{empty}

\begin{document}

\begin{center}
  \textbf{\textsc{Caractérisation d'une droite}}

  ~
\hrule
\end{center}

\sloppy

Dans un repère (quelconque), placer les points $A\left(1,1\right)$, $B\left(3,2\right)$, $C\left(4,4\right)$, $D\left(5;3\right)$, et un représentant du vecteur $\vecteur{u}\left(1,2\right)$.

Dans chacun des cas suivants, essayer de tracer plusieurs droites différentes vérifiant chacune des conditions suivantes :

\vspace{\stretch{1}}

\noindent \begin{enumerate*}[\textbf\bgroup{}(d\bgroup{}1\egroup{})\egroup{}]
  \item passant par le point $A$ ;
  \item de vecteur directeur $\vecteur{u}$ ;
  \item passant par le point $A$, de vecteur directeur $\vecteur{u}$ ;
  \item passant par les points $A$ et $B$, et de vecteur directeur $\vecteur{u}$ ;
  \item passant par les points $A$ et $B$ ;
  \item passant par les points $A$, $B$ et $C$ ;
  \item passant par les points $A$, $B$ et $D$ ;
  \item d'équation $x+3y-3=0$ ;
  \item d'équation $x=2$ ;
  \item d'équation $y=-x+2$.
\end{enumerate*}

\vspace{\stretch{1}}

\noindent Comment caractériser une droite du plan ?

\end{document}
